{
  "id": "MA3126",
  "IntroText": {
    "Type": "PlainText",
    "Content": "把做法和答案記下來"
  },
  "GameType": "NumberLock",
  "GameConfig": {
    "NumberPadAutoDisappear": false,
    "layout": {
      "top": true,
      "down": false,
      "pad": false
    },
    "checkAnswer": {
      "top": true,
      "down": true
    }
  },
  "Questions": [
    [
      {
        "questionText": "麵包店做了258個月餅，每6個裝成一盒，賣掉23盒，還剩下幾盒月餅?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：258 $$ 6 = $i$$n$再算：$i$ $$ 23 = $i$$n$答：$i$盒",
            "Answer": ["÷", 43, 43, "-", 20, 20]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "蛋塔店做了261個蛋塔，每9個裝成一盒，賣掉11盒，還剩下幾盒蛋塔?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：261 $$ 9 = $i$$n$再算：$i$ $$ 11 = $i$$n$答：$i$盒",
            "Answer": ["÷", 29, 29, "-", 18, 18]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "麵包店做了360個月餅，每8個裝成一盒，賣掉27盒，還剩下幾盒月餅?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：360 $$ 8 = $i$$n$再算：$i$ $$ 27 = $i$$n$答：$i$盒",
            "Answer": ["÷", 45, 45, "-", 28, 28]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "蛋塔店做了306個蛋塔，每6個裝成一盒，賣掉13盒，還剩下幾盒蛋塔?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：306 $$ 6 = $i$$n$再算：$i$ $$ 13 = $i$$n$答：$i$盒",
            "Answer": ["÷", 51, 51, "-", 38, 38]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "麵包店做了225個月餅，每5個裝成一盒，賣掉23盒，還剩下幾盒月餅?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：225 $$ 5 = $i$$n$再算：$i$ $$ 23 = $i$$n$答：$i$盒",
            "Answer": ["÷", 45, 45, "-", 22, 22]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "爸爸有500元，買涼鞋花了178元，剩下的錢剛好可以買7雙襪子，一雙襪子多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：500 $$ 178 = $i$$n$再算：$i$ $$ 7 = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 322, 322, "÷", 46, 46]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "哥哥有365元，買餅乾花了135元，剩下的錢剛好可以買5瓶果汁，一瓶果汁多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：365 $$ 135 = $i$$n$再算：$i$ $$ 5 = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 230, 230, "÷", 46, 46]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "爸爸有678元，買涼鞋花了230元，剩下的錢剛好可以買8雙襪子，一雙襪子多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：678 $$ 230 = $i$$n$再算：$i$ $$ 8 = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 448, 448, "÷", 56, 56]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "哥哥有499元，買餅乾花了109元，剩下的錢剛好可以買6瓶果汁，一瓶果汁多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：499 $$ 109 = $i$$n$再算：$i$ $$ 6 = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 390, 390, "÷", 65, 65]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "哥哥有482元，買餅乾花了90元，剩下的錢剛好可以買7瓶果汁，一瓶果汁多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：482 $$ 90 = $i$$n$再算：$i$ $$ 7 = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 392, 392, "÷", 56, 56]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "小美和兩個姐姐合買一個840元的藍芽音響，每個人付的錢一樣多，小美原來有450元，買藍芽音響後還剩下多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：840 $$ 3 = $i$$n$再算：450 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["÷", 280, "-", 280, 170, 170]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小美和三個姐姐合買一個996元的藍芽音響，每個人付的錢一樣多，小美原來有349元，買藍芽音響後還剩下多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：996 $$ 4 = $i$$n$再算：349 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["÷", 249, "-", 249, 100, 100]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小明三兄弟合買一個759元的機器人，每個人付的錢一樣多，小明原來有300元，買機器人後還剩下多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：759 $$ 3 = $i$$n$再算：300 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["÷", 253, "-", 253, 47, 47]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小明四兄弟合買一個404元的機器人，每個人付的錢一樣多，小明原來有310元，買機器人後還剩下多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：404 $$ 4 = $i$$n$再算：310 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["÷", 101, "-", 101, 209, 209]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小明三兄弟合買一個630元的機器人，每個人付的錢一樣多，小明原來有345元，買機器人後還剩下多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：630 $$ 3 = $i$$n$再算：345 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["÷", 210, "-", 210, 135, 135]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "一袋麵粉重830公克，用這袋麵粉做了6個相同的蛋糕後，剩下80公克，做一個蛋糕用掉幾公克的麵粉?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：830 $$ 80 = $i$$n$再算：$i$ $$ 6 = $i$$n$答：$i$公克",
            "Answer": ["-", 750, 750, "÷", 125, 125]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一瓶牛奶重425毫升，用這瓶牛奶做了8杯相同的牛奶布丁後，剩下49毫升，做一杯牛奶布丁用掉幾毫升的牛奶?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：425 $$ 49 = $i$$n$再算：$i$ $$ 8 = $i$$n$答：$i$毫升",
            "Answer": ["-", 376, 376, "÷", 47, 47]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一袋麵粉重760公克，用這袋麵粉做了5個相同的蛋糕後，剩下75公克，做一個蛋糕用掉幾公克的麵粉?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：760 $$ 75 = $i$$n$再算：$i$ $$ 5 = $i$$n$答：$i$公克",
            "Answer": ["-", 685, 685, "÷", 137, 137]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一瓶牛奶重327毫升，用這瓶牛奶做了4杯相同的牛奶布丁後，剩下27毫升，做一杯牛奶布丁用掉幾毫升的牛奶?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：327 $$ 27 = $i$$n$再算：$i$ $$ 4 = $i$$n$答：$i$毫升",
            "Answer": ["-", 300, 300, "÷", 75, 75]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "一袋麵粉重675公克，用這袋麵粉做了6個相同的蛋糕後，剩下123公克，做一個蛋糕用掉幾公克的麵粉?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：675 $$ 123 = $i$$n$再算：$i$ $$ 6 = $i$$n$答：$i$公克",
            "Answer": ["-", 552, 552, "÷", 92, 92]
          }
        }
      }
    ],
    [
      {
        "questionText": "小明和姐姐到甜甜圈店買了相同口味的甜甜圈，姐姐買了8個，小明買了2個，姐姐比小明多付了162元，一個甜甜圈多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：8 $$ 2 = $i$$n$再算：162 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 6, "÷", 6, 27, 27]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小美和哥哥到文具店買了相同的自動鉛筆，哥哥買了12枝，小美買了4枝，哥哥比小美多付了248元，一枝自動鉛筆多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：12 $$ 4 = $i$$n$再算：248 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 8, "÷", 8, 31, 31]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小明和姐姐到甜甜圈店買了相同口味的甜甜圈，姐姐買了18個，小明買了11個，姐姐比小明多付了266元，一個甜甜圈多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：18 $$ 11 = $i$$n$再算：266 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 7, "÷", 7, 38, 38]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小美和哥哥到文具店買了相同的自動鉛筆，哥哥買了15枝，小美買了9枝，哥哥比小美多付了168元，一枝自動鉛筆多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：15 $$ 9 = $i$$n$再算：168 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 6, "÷", 6, 28, 28]
          }
        }
      },
      {
        "questionText": "小明和姐姐到甜甜圈店買了相同口味的甜甜圈，姐姐買了14個，小明買了7個，姐姐比小明多付了294元，一個甜甜圈多少元?",
        "topComponent": {
          "Name": "MarkdownRenderer",
          "Data": {
            "Render": "先算：14 $$ 7 = $i$$n$再算：294 $$ $i$ = $i$$n$答：$i$元",
            "Answer": ["-", 7, "÷", 7, 42, 42]
          }
        }
      }
    ]
  ]
}
